美落實對台售武 總值140億

節錄

美落實對台售武 總值140億

兩岸關係不斷惡化之際，美國進一步落實對台售武，三項主要軍備包括多管火箭系統、增程導彈及偵察用吊艙，總值超過18億美元（約139.5億港元），是美國總統特朗普上任4年來第8次對台軍售。北京昨批評美國損害台海和平穩定，會根據形勢作出必要反應。中國人民大學國際關係學院教授時殷弘昨表示，此舉除有可能波及武器生產商之一─美國波音在中國的市場，也將持續衝擊中美關係及兩岸局勢。未來中國是否以商用客機訂單制裁波音，值得觀察。

■洛歇馬丁的高性能多管火箭系統。 互聯網

強化國軍應付區域威脅

此次售台的三種武器系統，有洛歇馬丁的高性能多管火箭系統（HIMARS），使用227毫米火箭，最大射程300公里，美國將出售11套火箭系統；波音的空對地增程型距外陸攻導彈（SLAM-ER），射程270公里，共出售135枚；還有F-16使用的偵察用吊艙，艙內有多頻譜成像儀器，供收集情報分析圖像。

美國國防安全合作署（DSCA）已正式知會國會，。。。。。。。。。

中國的外交部發言人趙立堅昨在例行記者會表示，美。。。。。。。。。

國台辦及國防部同日亦批評美國對台售武。。。。。。。。。。

台灣蘋果新聞網

■美軍F-16在12,000公尺高空，距離130公里外，用「MS-110」新式偵照吊艙拍攝的加州海岸照片（圖）。 互聯網

即係起台灣空域已經望到福建？

F35掛MS-110，咁咪隱唔到型？

又要含淚買
明知買舊武器 但冇計

邊到含淚買？
嗰d 全部度過夠用又可以即時有，講真比你買F35 排隊排幾耐先有。